# ʻO ke Kapua Nui


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Kāohi iā Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  ʻO "The Great Cloudwall" ʻo Cloudflare Inc., ka hui U.S.Ke hāʻawi nei ia i nā lawelawe CDN (pūnaewele lawe ʻike ʻike), ka hoʻōmi ʻana iā DDoS, ka palekana Pūnaewele, a me nā lawelawe DNS (kikowaena inoa kikowaena) i hāʻawi ʻia.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ʻO Cloudflare ka hope MITM nui loa o ka honua (hope hope).Loaʻa iā Cloudflare ma mua o 80% o ka mahele kūʻai CDN a ke ulu nei ka helu o nā mea hoʻohana cloudflare i kēlā me kēia lā.Ua hoʻonui lākou i kā lākou pūnaewele i nā ʻāina he 100 a ʻoi.Mālama ʻo Cloudflare i ka huakaʻi pūnaewele ma mua o Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia i hui pū ʻia.Ke hāʻawi nei ʻo Cloudflare i kahi hoʻolālā manuahi a he nui ka poʻe e hoʻohana nei ma kahi o ka hoʻonohonoho pono ʻana i kā lākou mau kikowaena.Ua kālepa lākou i ka pilikino ma mua o ka pono.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Noho ʻo Cloudflare ma waena ou a me ka pūnaewele pūnaewele, e hana nei e like me ka agena patrol palena.ʻAʻole hiki iā ʻoe ke hoʻohui i kāu wahi i koho ʻia.Ke hoʻohui nei ʻoe iā Cloudflare a hoʻopau ʻia kāu ʻike āpau a hāʻawi ʻia i ka lele. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Ua ʻae ka luna hoʻomalu pūnaewele pūnaewele i ka ʻākena - Cloudflare - e hoʻoholo i ka mea hiki ke komo i kā lākou "waiwai pūnaewele" a wehewehe "wahi i kaupalena ʻia".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  E nānā i ke kiʻi kūpono.E noʻonoʻo ʻoe e pale wale ana ʻo Cloudflare i nā kāne maikaʻi ʻole.E noʻonoʻo ʻoe ma ka pūnaewele ʻo Cloudflare (mai hele i lalo).E noʻonoʻo ʻoe hiki i nā bots legit a me nā mea kolo ke kuhikuhi i kāu pūnaewele.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ʻAʻole naʻe he ʻoiaʻiʻo.Ke pale nei ʻo Cloudflare i ka poʻe hala ʻole me ke kumu ʻole.Hiki iā Cloudflare ke iho i lalo.Ua pale ʻo Cloudflare i nā bots legit.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  E like me nā lawelawe lawelawe ʻana, ʻaʻole maikaʻi ʻo Cloudflare.E ʻike ʻoe i kēia pale inā ke holo pono nei ke kikowaena kumu.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Manaʻo maoli ʻoe he 100% ka manawa o Cloudflare?ʻAʻohe ou manaʻo i ka manawa hea e iho ai ʻo Cloudflare.Inā iho ʻo Cloudflare i hiki ʻole i kāu mea kūʻai ke komo i kāu pūnaewele. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Kāhea ʻia kēia e pili ana i ka Great Firewall o Kina kahi hana like me ka kānana ʻana i nā kānaka he nui mai ka ʻike ʻana i ka ʻike pūnaewele (ʻo ia hoʻi kēlā me kēia ma ka ʻāina nui Kina a me ka poʻe ma waho).ʻOiai i ka manawa like ʻole ka poʻe i pili ʻole e ʻike i kahi pūnaewele ʻokoʻa dratically, kahi pūnaewele me ka censorship e like me ke kiʻi o ka "tank man" a me ka moʻaukala o "nā kūʻē ʻo Tiananmen Square". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Loaʻa iā Cloudflare ka mana nui.I ke ʻano, kāohi lākou i ka mea a ka mea hoʻohana hope e ʻike hope ai.Pale ʻia ʻoe mai ka nānā ʻana i ka pūnaewele no Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Hiki ke hoʻohana ʻia ʻo Cloudflare no ka censorship. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ʻAʻole hiki iā ʻoe ke nānā i ka pūnaewele cloudflared inā ʻoe e hoʻohana nei i ka polokalamu kele pūnaewele liʻiliʻi a Cloudflare e manaʻo ai he bot ia (no ka mea ʻaʻole nui ka poʻe e hoʻohana ana ia mea). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ʻAʻole hiki iā ʻoe ke kāpae i kēia "nānā pūnaewele" invasive me ka ʻole o ka Javascript.He neoneo kēia o ʻelima (a ʻoi paha) kekona o kou ola waiwai. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Pākuʻi ʻo Cloudflare i nā robots / crawlers legit e like me Google, Yandex, Yacy, a me nā mea kūʻai aku API.Ke nānā ikaika nei ʻo Cloudflare i ke kaiāulu "bypass cloudflare" me ka manaʻo e uhaʻi i nā bots noiʻi legit. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Pale like ʻo Cloudflare i nā poʻe he nui ka pili pūnaewele maikaʻi ʻole mai ke kiʻi ʻana i nā pūnaewele ma hope o ia (no ka laʻana, hiki iā lākou ma hope o 7+ mau papa o NAT a i ʻole kaʻana like ʻana i ka IP like, e laʻa me Wifi lehulehu) ke ʻole lākou e hoʻonā i nā kiʻi CAPTCHA he nui.I kekahi mau hihia, 10 a 30 mau minuke paha kēia e māʻona ai iā Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  I ka makahiki 2020 Cloudflare ua hoʻololi ʻia mai kā Google Recaptcha i hCaptcha e like me kā Google e manaʻo nei e uku no kāna hoʻohana.Ua haʻi aku ʻo Cloudflare iā ʻoe mālama lākou i kou pilikino ("kōkua ia i ka haʻi ʻana i kahi hopohopo pilikino") akā maopopo leʻa he wahaheʻe kēia.ʻO ke kālā wale nō ia."ʻAe ʻo hCaptcha i nā pūnaewele e loaʻa kālā e lawelawe ana i kēia koi ʻoiai ke ālai ʻana i nā bot a me nā ʻano hana ʻino ʻē aʻe" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Mai ka manaʻo o ka mea hoʻohana, ʻaʻole kēia e loli iki. Ke koi ʻia aku nei ʻoe e hoʻoholo iā ia. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Ke ālai ʻia nei nā kānaka he nui a me nā polokalamu e Cloudflare i kēlā me kēia lā. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Hoʻonāukiuki ʻo Cloudflare i nā poʻe he nui a puni ka honua.E nānā i ka papa inoa a noʻonoʻo inā maikaʻi ka lawe ʻana i Cloudflare ma kāu pūnaewele no ka ʻike mea hoʻohana. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  He aha ke kumu o ka pūnaewele inā ʻaʻole hiki iā ʻoe ke hana i kāu makemake?ʻO ka hapa nui o ka poʻe e kipa i kāu pūnaewele e nānā wale no nā ʻaoʻao ʻē aʻe inā ʻaʻole hiki iā lākou ke hoʻouka i kahi pūnaewele.ʻAʻole paha ʻoe e keʻakeʻa ikaika ʻana i nā mea kipa, akā ʻo ka pale paʻamau a Cloudflare i lawa ka paʻa e ālai ai i nā poʻe he nui. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ʻAʻohe ala e hoʻonā ai i ka captcha me ka ʻole o ka Javascript a me nā Kuki.Ke hoʻohana nei ʻo Cloudflare iā lākou e hana i kahi pūlima mākaʻikaʻi e ʻike iā ʻoe.Pono ʻo Cloudflare e ʻike i kou ʻike e hoʻoholo inā koho ʻoe e hoʻomau i ka nānā ʻana i ka pūnaewele. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Tor nā mea hoʻohana a me nā mea hoʻohana VPN i lilo i Cloudicare.Ke hoʻohana ʻia nei nā hāʻina ʻelua e nā poʻe he nui i hiki ʻole ke uku i ka pūnaewele uncensored ma muli o kā lākou ʻāina / ʻoihana / kulekele pūnaewele a i ʻole makemake e hoʻohui i kahi papa hou e pale aku ai i kā lākou pilikino.Ke hoʻouka hilahila ʻole nei ʻo Cloudflare i kēlā poʻe, e koi ikaika nei iā lākou e hoʻopau i kā lākou hopena koho. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Inā ʻaʻole ʻoe i hoʻāʻo iā Tor a hiki i kēia manawa, paipai mākou iā ʻoe e hoʻoiho iā Tor Browser a kipa i kāu pūnaewele punahele.Paipai mākou iā ʻoe ʻaʻole e komo i kāu pūnaewele panakō a i ʻole pūnaewele pūnaewele a i ʻole hae lākou i kāu moʻokāki. E hoʻohana i ka VPN no kēlā mau pūnaewele. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  E makemake paha ʻoe e ʻōlelo "He kānāwai kū ʻole ʻo Tor! He lawehala nā mea hoʻohana Tor! Maikaʻi ʻole ʻo Tor! ". ʻAʻole.Ua aʻo paha ʻoe e pili ana iā Tor mai ke kīwī, e ʻōlelo ana hiki ke hoʻohana ʻia ʻo Tor e nānā i ka pōʻeleʻele a kālepa i nā pū, nā lāʻau a i ʻole porn chid.ʻOiai he ʻoiaʻiʻo ma luna o ka ʻōlelo he nui nā pūnaewele pūnaewele kahi e hiki ai iā ʻoe ke kūʻai i nā mea like, ʻike pinepine ʻia kēlā mau pūnaewele ma ka clearnet.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Ua hoʻomohala ʻia ʻo Tor e US Army, akā ua hoʻomohala ʻia ka Tor e ka papahana Tor.Nui nā poʻe a me nā hui e hoʻohana i Tor me kāu mau hoaaloha i ka wā e hiki mai ana.No laila, inā ʻoe e hoʻohana nei iā Cloudflare ma kāu pūnaewele ke pale nei ʻoe i nā kānaka maoli.E lilo ana ka launa aloha ʻana a me nā ʻoihana ʻoihana. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  A ʻo kā lākou lawelawe DNS, 1.1.1.1, ke kānana nei hoʻi i nā mea hoʻohana mai ke kipa ʻana i ka pūnaewele me ka hoʻihoʻi ʻana i kahi IP IP hoʻopunipuni e Cloudflare, localhost IP e like me "127.0.0.x", a i ʻole hoʻihoʻi wale i kekahi mea. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Ua haki pū ʻo Cloudflare DNS i nā polokalamu pūnaewele mai ka polokalamu kelepona i ka pāʻani kamepiula ma muli o kā lākou pane DNS hoʻopunipuni.ʻAʻole hiki iā Cloudflare DNS ke nīnau i kekahi pūnaewele pūnaewele. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  A maʻaneʻi e noʻonoʻo paha ʻoe,<br>ʻAʻole wau e hoʻohana ana iā Tor a VPN paha, no ke aha wau e noʻonoʻo ai?<br>Hilinaʻi wau i ka hokona ʻana ʻo Cloudflare, no ke aha wau e mālama ai<br>ʻO kaʻu pūnaewele ʻo https no ke aha e mālama ai wau | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Inā kipa ʻoe i ka pūnaewele e hoʻohana nei iā Cloudflare, ke kaʻana nei ʻoe i kāu ʻike ʻaʻole wale i ka mea nona ka pūnaewele akā ʻo Cloudflare kekahi.Pēlā e hana ai ka hope hope. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ʻAʻole hiki ke kālailai me ka hoʻokaʻawale ʻole i ke kaʻa ʻo TLS. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  ʻIke ʻo Cloudflare i kāu ʻikepili āpau e like me ka ʻōlelo huna maka. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Hiki i Cloudbeed ke hana i kēlā me kēia manawa. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https ʻaʻole pau loa. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Makemake maoli ʻoe e kaʻana like i kāu ʻikepili me Cloudflare, a me kahi ʻoihana leka 3-leka? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ʻO ka ʻike pūnaewele o ka mea hoʻohana pūnaewele he "huahana" a ke aupuni a me nā ʻenehana nui e makemake ana e kūʻai. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Ua ʻōlelo ʻo US Department of Homeland Security:<br><br>He manaʻo paha kou i ka waiwai o ka ʻikepili āu? Aia kekahi ala e kūʻai aku ai ʻoe iā mākou i kēlā ʻikepili?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Hāʻawi ʻo Cloudflare i ka lawelawe VPN MANUAHI i kapa ʻia ʻo "Cloudflare Warp".Inā ʻoe e hoʻohana, hoʻouna ʻia kāu mau pilina āpau (a i ʻole kāu kamepiula) i nā kikowaena Cloudflare.Hiki iā Cloudflare ke ʻike i kahi pūnaewele āu i heluhelu ai, he aha kāu ʻōlelo i kau ai, nā mea āu i kamaʻilio ai, etc.Ke hāʻawi manawaleʻa nei ʻoe i kāu ʻike āpau iā Cloudflare.Inā ʻoe e noʻonoʻo “Ke hoʻohenehene nei ʻoe? Palekana ʻo Cloudflare. ” a laila pono ʻoe e aʻo pehea e hana ai VPN. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  ʻ saidlelo ʻo Cloudflare i kā lākou lawelawe VPN hana wikiwiki i kāu pūnaewele.Akā VPN e hoʻolohi i kāu pili pūnaewele ma mua o kāu pili e kū nei. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Ua ʻike paha ʻoe e pili ana i ka hōʻino PRISM.He ʻoiaʻiʻo e ʻae ʻo AT&T iā NSA e kope i nā ʻikepili pūnaewele no ka nānā ʻana. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  E ʻōlelo mākou e hana ana ʻoe ma ka NSA, a makemake ʻoe i ka ʻikepili pūnaewele o kēlā me kēia kamaʻāina.ʻIke ʻoe i ka hapanui o lākou e hilinaʻi makapō nei iā Cloudflare a hoʻohana iā ia - hoʻokahi wale nō ʻīpuka kikowaena - e hoʻolauna i kā lākou hui kikowaena pūnaewele (SSH / RDP), retmesaĝo, pūnaewele pilikino, pūnaewele kūkākūkā, pūnaewele pūnaewele, pūnaewele pūnaewele, pūnaewele ʻinikua, ʻenekini huli, lālā lālā -ʻo ka pūnaewele wale nō, pūnaewele kudala, kūʻai, pūnaewele wikiō, pūnaewele NSFW, a me ka pūnaewele kūpono ʻole.ʻIke pū ʻoe hoʻohana lākou i ka lawelawe DNS a Cloudflare ("1.1.1.1") a me ka lawelawe VPN ("Cloudflare Warp") no "Secure! ʻOi aku ka wikiwiki! ʻOi aku ka maikaʻi! ” ʻike pūnaewele.Ke hoʻohui nei iā lākou me ka IP address a ka mea hoʻohana, ka manamana lima o ka polokalamu kele pūnaewele, nā kuki a me ka RAY-ID e pono ai e kūkulu i ka ʻikepili pūnaewele o ka target. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Makemake ʻoe i kā lākou ʻikepili. He aha kāu e hana ai? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ʻO Cloudflare kahi honeypot.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Mea meli manuahi no nā mea āpau. Hoʻopili ʻia kekahi mau kaula.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Mai hoʻohana i Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Desentralize ka pūnaewele.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    E ʻoluʻolu e hoʻomau i ka ʻaoʻao aʻe:  "[ʻO Ethics Cloudflare](hw.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_kaomi iaʻu_

## ʻIkepili a me ka ʻike hou aku
</summary>


ʻO kēia waihona kahi papa inoa o nā pūnaewele ma hope o "The Great Cloudwall", e ālai ana i nā mea hoʻohana Tor a me nā CDN ʻē aʻe.


**ʻIkepili**
* [ʻO Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Mea hoʻohana Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Nā Cloudflare Domains](../cloudflare_users/domains/)
* [Nā mea hoʻohana CDN Non-Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [Mea hoʻohana Anti-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ʻIke hou aʻe**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Hoʻoiho: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Ua kāpae ʻia ka puke kūmole ebookbook (ePUB) e BookRix GmbH ma muli o ka ʻaihue kope ʻana o nā mea i ka CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Ua hōʻino ʻia ka likiki i nā manawa he nui.
  * [Holoi ʻia e ka papahana Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [E ʻike i ka likiki 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ʻO ka likiki waihona hope loa 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_kaomi iaʻu_

## He aha kāu e hana ai?
</summary>

* [E heluhelu i kā mākou papa inoa o nā hana i manaʻo ʻia a kaʻana like ia me kāu mau hoaaloha.](hw.action.md)

* [E heluhelu i ka leo o ka mea hoʻohana ʻē aʻe a kākau i kou mau manaʻo.](../PEOPLE.md)

* E ʻimi i kekahi mea: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* Hoʻohou i ka papa inoa kikowaena: [Papa kuhikuhi kuhikuhi](../INSTRUCTION.md).

* [Hoʻohui Cloudflare a i ʻole hanana e pili ana i ka papahana i ka mōʻaukala.](../HISTORY.md)

* [E hoʻāʻo a kākau i kahi mea hana / script hou.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Eia kekahi PDF / ePUB e heluhelu.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### E pili ana i nā waihona hoʻopunipuni

ʻIke ʻo We e pili ana i ka loaʻa ʻana o nā moʻokāki hoʻopunipuni e hoʻohālikelike nei i kā mākou mau kahawai kūhelu, ʻo Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Nā Kaiāulu etc.
**ʻAʻole mākou e nīnau i kāu leka uila.
ʻAʻole loa mākou e nīnau i kou inoa.
ʻAʻole loa mākou e nīnau i kou ʻike.
ʻAʻole mākou e nīnau i kāu wahi.
ʻAʻole loa mākou e noi i kāu hāʻawi.
ʻAʻole mākou e nīnau i kāu loiloi.
ʻAʻole loa mākou e noi iā ʻoe e ukali ma ka pāpili kaiapili.
ʻAʻole loa mākou e nīnau i kāu pāpili kaiaulu.**

# MAI Hilinaʻi i nā ʻōlelo hoʻopunipuni.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
